港樓升幅冠全球 加息難敵樓魔 莊太量︰再貴一倍都能消化！

美國聯儲局本港時間周四﹙14日﹚凌晨將會公布新一輪議息結果，市場幾乎肯定聯儲局將會加息四分之一厘。雖然未知香港銀行會否跟隨加息，但萬一香港「跟加」，「無殼蝸牛」難免希望熾熱的香港樓市可以降降溫。

不過，中大劉佐德全球經濟及金融研究所常務所長莊太量則表示，港樓受外來資金湧入支持，即使現水平的樓價再升一倍，市場都能夠消化。同時，即使香港開展加息周期，如果步代太過緩慢的話，息魔亦難抑樓魔的氣焰。

萊坊：住宅供應短缺 料樓價繼續向上

測量師行萊坊公布今年首季《全球樓價指數》報告，香港樓市升幅領先全球，「重奪」排行榜的首位。熱錢泛濫，這個指數追蹤全球57個市場，發現86%的市場一般住宅樓價都有上升，殘酷的是，香港表現最「突出」！

截至今年3月，香港一般住宅樓價在過去12個月上升14.9%，自2015年第二季以來，首次在指數中領先。更加「嚇人」的是，自《全球樓價指數》在2008年首度推出，香港已經第十次居指數首位，比起任何一個市場都要多。

萊坊分析，即使美聯儲加息的預期，香港住宅供應短缺將支持樓價在今年繼續向上。該行董事和大中華區研究及諮詢部主管紀言迅解釋，投資者和用家的需求依然強勁，二手住宅交易持續上升，料今年全年住宅銷售量將預期達至6萬至6.3萬宗，預計全年一般樓價有8至12%的升幅。

標普：住房需求強勁 樓市辣招難見效

無獨有偶，標普全球評級近日發布的《亞太樓市360°宏觀報告》中亦都提到，由於本港住房需求強勁，樓市辣招一直未能有效放緩房價上漲勢頭。標普亞太區經濟學家仲形容指，香港住宅房地產市場因漲勢難以遏制，在亞太區格外突出！

明顯地，本港樓價早已去到「堅離地」水平，問題什麼時會停？答案可能會令大家失望。

莊太量：就算樓價再貴一倍都能夠消化

莊太量表示，由於香港屬開放型經濟，世界各地資金隨便湧入香港，加上香港亦有很多人買樓，所以就算樓價再貴一倍，市場都能夠消化！

他解釋道︰「一年新樓值幾錢？千幾億元，即是200億美元，就算貴一倍都只是400億美元，相對內地兩年流走的1萬億美元，都只是小數目。」他又表示，內地有足夠資金吸納香港新樓，而且香港亦有部分人買得起樓，加上香港不是封閉城市，所以外面資金有能力吸納香港樓。

美國快將公布議息結果，「息魔」又可否抗擊「樓魔」？他續指，如果香港銀行加息步伐快，而且通漲又低，加息開始跑贏通漲，相信樓市才會出現逆轉。但「無殼蝸牛」不要太早開心，莊教授補充說，香港每次要加0.25厘，即是加8次先追到全年約2%的通脹，就算一年加4次，都要加兩年。

樓市GOGOGO

個市淨係識升唔識跌

短期難跌既, 但吹到咁大...
btw條友紅底

保持兩秒距離

我都話

正
又升

專家食屎啦

@9up

根本唔關息口事 香港樓價

關事

超低息口 托住樓價

超低要加到正常有一段時間

關，加息>利好
減息>利好

上帝可唔可以創造出唔利好香港樓市嘅因素

冇可能

多謝連登仔最鍾意既曾蔭權啦
7年唔起樓唔賣地

環保能又唔比填海

CY 搵地起樓你地就嘈，你地買唔到樓都唔好而怨呀

政府有好多地1000蚊租出去都唔起樓

西方經濟理論不適用於香港

升多D啦
最好全部地鐵巴士街市茶餐廳一齊加價

you win

十萬一呎都大把人買得起

佢用嗰走資一萬億比喻幾誤導吓

1. 嗰時係支國股災+俾人狙擊+仲未鎖國先出現
哩啲conditions好難再出現

2. 再走多一萬億, 肯定動搖埋香港資產既信心

3. 對走資黎講, 香港樓要同外國資產競爭
再升人地咪買外國野

我講左不下十次

再貴一倍即係2000萬
1000萬首期

根本就係玩緊大富翁遊戲

有錢有地嘅玩家根本冇所謂

窮撚繼續做窮撚俾有錢人玩

絕望，永遠儲錢唔夠升幅快

跟本香港人就勁有錢, 成日去旅行, 又養車又年年換IPHONE, 話無錢買樓個D, 只係佔香港少數

咪就係

5年前同你講 元朗yoho都萬5一呎 嘉湖萬2
你都會話搵鬼買

係香港呢個係大富翁遊戲輸左既下場
離場既唯一方法係自盡

升多兩三年, 再消化多D購買力, 之後就會平穩, 但會唔會跌, 應該就唔會啦

到大富翁後期, 你無地無樓, 寧願入去坐監都唔想出黎踩人地既地

根本呢個問題要暴動放炸彈，先至解決到

世界末日先定樓爆先

除左原本就有香港物業既外資公司
而家邊個鬼佬買香港樓(唔計炒家

後生已經絕望到唔結婚唔生後代 你地繼續啦

你太睇起自己

支共冇野多，人口最多

依家玩埋唔限生育政策

你估下為咩鋪路？

唔好睇到香港太高

蝗蟲天下

聽專家講 不如聽林太講

林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

等睇升多一倍

有睇下節目聽佢講野就知呢條友廢到仆街

象牙塔學者一個

支共恨不得香港年輕一輩死撚哂

直接換血

升多一倍，ok啦，唔係好貴，2000萬開個開放式都扺到爛

好彩樓市升
10入市 計埋親戚100萬cash
而家已經有層400萬樓+400萬現金係手
多謝曬

傻仔keep咁多現金，唔識早幾年買多層享受資產增值，仲講出黎傻人恥笑

400萬cash都係呢2年按揭黎番黎

我之前果套係劏房 2按完再買第2層咁玩 供就租客比

而家樓太貴 唐樓劏房已經冇水位

Cash係放股票到既

仲好賺過買樓啦而家

咪升飽佢
呢家為止 80同90後真係未去到主事既年齡
咪睇下遲d承接力係咪斷左一代人

唔止香港係咁 大陸都係呢個問題
唔好以為上面有人落黎會頂住個市

不過 呢家都係炒住先啦